大陸投資客因資金管制拋售澳洲房產

2017-12-09 15:01
聯合報
記者田思怡╱即時報導

最近一個星期天早上，澳洲第三大城布里斯班一輛觀光巴士載了50位「房地產觀光客」，不同於以往的投資觀光客，他們都是當地人，而且想買此生的第一棟房子。

這群人被帶去參觀五個新公寓建案，房地產仲介商向他們保證，可以用很低的折扣價買到新房。原來是北京當局最近打壓流到海外的資金，加上澳洲銀行對貸款給外國人設限，導致許多中國投資客付不出貸款而被迫低價賣房。

Property Direct公司創辦人畢爾德說：「現在中國人要把錢弄到海外很困難，這是有低折扣的一大因素。」畢爾德以比原價低一成五到兩成的價格賣給這群當地首購族一些有兩間臥房的公寓。

畢爾德說：「房地產銷售下滑，在澳洲，取得銀行貸款越來越困難。」

房地產打折出售撼動了曾蓬勃一時的澳洲房地產市場，澳洲房產的外國投資人以中國大陸居首，大陸投資客在全球房地產市場縮手，澳洲市場首當其衝 。

瑞銀估計，布里斯班五間公寓中，就有一間的買主付不出貸款 。

一些分析師表示，澳洲更大的房地產市場雪梨和墨爾本預期也會有相同反應。

支那對世界唯一德政

幾時到香港

Good news

有冇澳洲巴絲講吓

didn't notice much of a change in house prices

其實澳洲真係好撚多支那人 希望出驅逐令